{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.9,"graph_title":"\u00d6ffentliche Lades\u00e4ulen f\u00fcr E-Autos","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl PKW","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-20","target_number":"11.9","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-09","indicator_name":"\u00d6ffentliche Lades\u00e4ulen f\u00fcr E-Autos"}