{"16-6":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.6,"graph_title":"Wahlbeteiligung","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"16.6","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-06","indicator_name":"Wahlbeteiligung"},"17-3":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.2,"graph_title":"Schulpartnerschaften","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"17.3","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-03","indicator_name":"Mitgliedschaften in internationalen Netzwerken"},"11-14":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.14,"graph_title":"PKW pro Einwohner*innen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.14","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-14","indicator_name":"PKW pro Einwohner*innen"},"9-1":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.1,"graph_title":"Existenzgr\u00fcndungen (Neuerrichtungen je 1.000 Einwohner:innen) Gewerbeabmeldungen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-01","indicator_name":"Existenzgr\u00fcndungen (Neuerrichtungen je 1.000 Einwohner:innen) Gewerbeabmeldungen"},"9-2":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.2,"graph_title":"Differenz","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"9.2","goal_number":"9","indicator_sort_order":"09-02","indicator_name":"Differenz"},"7-17":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.17,"graph_title":"http://www.marktstammdatenregister.de/MaStR/Einheit/Einheiten/OeffentlicheEinheitenuebersicht?filter=Anzeige-Name%20der%20Einheit~eq~%27Stromspeicher%27~and~Gemeinde~eq~%27G%C3%B6ttingen%27","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.17","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-17","indicator_name":"http://www.marktstammdatenregister.de/MaStR/Einheit/Einheiten/OeffentlicheEinheitenuebersicht?filter=Anzeige-Name%20der%20Einheit~eq~%27Stromspeicher%27~and~Gemeinde~eq~%27G%C3%B6ttingen%27"},"15-5":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.5,"graph_title":"Unzerschnittene Freiraumfl\u00e4chen (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"15.5","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-05","indicator_name":"Unzerschnittene Freiraumfl\u00e4chen (%)"},"3-2":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.2,"graph_title":"Krankenhausversorgung (Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner:innen)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Krankhenausbettungen je 100.000 Einwohner:innen","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"3.2","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-02","indicator_name":"Krankenhausversorgung (Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner:innen)"},"8-3":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.3,"graph_title":"Erwerbst\u00e4tige Aufstocker*innen Gesamt (%) Erwerbst\u00e4tige Aufstocker*innen - Frauen (%) Erwerbst\u00e4tige Aufstocker*innen - M\u00e4nner (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"8.3","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-03","indicator_name":"Erwerbst\u00e4tige Aufstocker*innen Gesamt (%) Erwerbst\u00e4tige Aufstocker*innen - Frauen (%) Erwerbst\u00e4tige Aufstocker*innen - M\u00e4nner (%)"},"7-9":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.9,"graph_title":"nach Art der Erzeugung","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.9","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-09","indicator_name":"nach Art der Erzeugung"},"11-12":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.12,"graph_title":"PKW-Dichte (Anzahl PKW) E-Fahrzeuge G\u00f6ttingen (Bestand gesamtes Jahr)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Bef\u00f6rderte Personen in 1.000","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.12","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-12","indicator_name":"PKW-Dichte (Anzahl PKW) E-Fahrzeuge G\u00f6ttingen (Bestand gesamtes Jahr)"},"15-2":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.2,"graph_title":"https://sdg-treptow-koepenick.de/15-1-1/","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"15.2","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-02","indicator_name":"https://sdg-treptow-koepenick.de/15-1-1/"},"11-6":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.6,"graph_title":"Google: zur\u00fcckgelegte Wege","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"km Gesamt","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-06","indicator_name":"Google: zur\u00fcckgelegte Wege"},"3-1":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.1,"graph_title":"Vorzeitige Sterblichkeit - Frauen (Todesf\u00e4lle je 1.000 Einwohner:innen) Vorzeitige Sterblichkeit - M\u00e4nner (Todesf\u00e4lle je 1.000 Einwohner:innen)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Todesf\u00e4lle je 1.000 Einwohner:innen","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"3.1","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-01","indicator_name":"Vorzeitige Sterblichkeit - Frauen (Todesf\u00e4lle je 1.000 Einwohner:innen) Vorzeitige Sterblichkeit - M\u00e4nner (Todesf\u00e4lle je 1.000 Einwohner:innen)"},"15-3":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.3,"graph_title":"Zubau Stadtb\u00e4ume","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"15.3","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-03","indicator_name":"Zubau Stadtb\u00e4ume"},"5-7":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.7,"graph_title":"Alleinerziehende (Quote Frauen und M\u00e4nner)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"5.7","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-07","indicator_name":"Alleinerziehende (Quote Frauen und M\u00e4nner)"},"16-2":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.2,"graph_title":"Finanzmittelsaldo (Euro je Einwohner:in)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Euro je Einwohner:in","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-02","indicator_name":"Finanzmittelsaldo (Euro je Einwohner:in)"},"5-4":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.4,"graph_title":"Frauenanteil in F\u00fchrungspositionen in der \u00f6ffentlichen Verwaltung","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"5.4","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-04","indicator_name":"Frauenanteil in F\u00fchrungspositionen in der \u00f6ffentlichen Verwaltung"},"16-3":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.3,"graph_title":"Steuereinnahmen pro Einwohner:in (Euro je Einwohner:in)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Euro je Einwohner:in","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-03","indicator_name":"Steuereinnahmen pro Einwohner:in (Euro je Einwohner:in)"},"7-5":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.5,"graph_title":"W\u00e4rmeverbrauch nach Energietr\u00e4gern (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.5","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-05","indicator_name":"W\u00e4rmeverbrauch nach Energietr\u00e4gern (%)"},"7-7":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.7,"graph_title":"Stromerzeugung nach Energietr\u00e4gern konventionell, Wind, PV, weitere Energietr\u00e4ger (Mwh/a oder %)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.7","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-07","indicator_name":"Stromerzeugung nach Energietr\u00e4gern konventionell, Wind, PV, weitere Energietr\u00e4ger (Mwh/a oder %)"},"7-6":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.6,"graph_title":"Stromverbrauch nach Sektoren (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.6","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-06","indicator_name":"Stromverbrauch nach Sektoren (%)"},"11-9":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.9,"graph_title":"Stra\u00dfen mit Temporeduktion auf 30 km/h","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl PKW","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.9","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-09","indicator_name":"Stra\u00dfen mit Temporeduktion auf 30 km/h"},"11-5":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.5,"graph_title":"Modal Split (Anteil Rad, Fu\u00df, Auto, \u00d6PNV)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anteil Rad, Fu\u00df, Auto, \u00d6PNV","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.5","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-05","indicator_name":"Modal Split (Anteil Rad, Fu\u00df, Auto, \u00d6PNV)"},"13-5":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.5,"graph_title":"THG-Emissionen pro Einwohner*in","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"HH nach Energietr\u00e4gern","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"13.5","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-05","indicator_name":"THG-Emissionen pro Einwohner*in"},"5-6":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.6,"graph_title":"Anzahl der Anlaufstellen und Unterst\u00fctzungsangebote f\u00fcr M\u00e4dchen und junge Frauen (Frauenh\u00e4user, -notruf, Initiativen)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"5.6","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-06","indicator_name":"Anzahl der Anlaufstellen und Unterst\u00fctzungsangebote f\u00fcr M\u00e4dchen und junge Frauen (Frauenh\u00e4user, -notruf, Initiativen)"},"7-1":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.1,"graph_title":"Endenergieverbrauch G\u00f6ttingen nach Energietr\u00e4gern (MWh/a)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"MWh/a","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.1","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-01","indicator_name":"Endenergieverbrauch G\u00f6ttingen nach Energietr\u00e4gern (MWh/a)"},"4-1":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.1,"graph_title":"Schulabg\u00e4nger:innen allgmb./berufsb. Schulen ohne Hauptschulabschluss - Gesamt (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Gesamt %","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-01","indicator_name":"Schulabg\u00e4nger:innen allgmb./berufsb. Schulen ohne Hauptschulabschluss - Gesamt (%)"},"2-2":{"sdg_goal":2,"indicator_number":2.2,"graph_title":"G\u00f6ttinger Tafel: unterst\u00fctzte Personen; Sach- und Nahrungsmittelspenden; Essensausgaben pro Woche","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"2.2","goal_number":"2","indicator_name":"G\u00f6ttinger Tafel: unterst\u00fctzte Personen; Sach- und Nahrungsmittelspenden; Essensausgaben pro Woche"},"8-2":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.2,"graph_title":"Besch\u00e4ftigungsquote (%) Besch\u00e4ftigungsquote 55- bis 64-J\u00e4hrige (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"8.2","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-02","indicator_name":"Besch\u00e4ftigungsquote (%) Besch\u00e4ftigungsquote 55- bis 64-J\u00e4hrige (%)"},"15-1":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.1,"graph_title":"Index Kommunale Klimaanpassung","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"15.1","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-01","indicator_name":"Index Kommunale Klimaanpassung"},"6-2":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.2,"graph_title":"Trinkwasserverbrauch (l je Einwohner:in und Tag)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Liter je Einwohner:in und Tag","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"6.2","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-02","indicator_name":"Trinkwasserverbrauch (l je Einwohner:in und Tag)"},"11-7":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.7,"graph_title":"Fahrradstra\u00dfen km Radwege km E-Radwege km gesamt","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.7","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-07","indicator_name":"Fahrradstra\u00dfen km Radwege km E-Radwege km gesamt"},"13-2":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.2,"graph_title":"https://sdg-treptow-koepenick.de/13-1-2/","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"t/a","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"13.2","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-02","indicator_name":"https://sdg-treptow-koepenick.de/13-1-2/"},"7-3":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.3,"graph_title":"W\u00e4rmeverbrauch nach Sektoren (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.3","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-03","indicator_name":"W\u00e4rmeverbrauch nach Sektoren (%)"},"7-15":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.15,"graph_title":"Marktstammdatenregister: https://www.marktstammdatenregister.de/MaStR/Einheit/Einheiten/OeffentlicheEinheitenuebersicht http://www.marktstammdatenregister.de/MaStR/Einheit/Einheiten/OeffentlicheEinheitenuebersicht?filter=Gemeinde~eq~%27G%C3%B6ttingen%27","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"kWh","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.15","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-15","indicator_name":"Marktstammdatenregister: https://www.marktstammdatenregister.de/MaStR/Einheit/Einheiten/OeffentlicheEinheitenuebersicht http://www.marktstammdatenregister.de/MaStR/Einheit/Einheiten/OeffentlicheEinheitenuebersicht?filter=Gemeinde~eq~%27G%C3%B6ttingen%27"},"7-4":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.4,"graph_title":"W\u00e4rmeverbrauch nach Energietr\u00e4gern (MWh)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"MWh","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.4","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-04","indicator_name":"W\u00e4rmeverbrauch nach Energietr\u00e4gern (MWh)"},"11-4":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.4,"graph_title":"Naherholungsfl\u00e4chen (ha je 1.000 Einwohner:innen)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"ha je 1.000 Einwohner:innen","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.4","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-04","indicator_name":"Naherholungsfl\u00e4chen (ha je 1.000 Einwohner:innen)"},"7-13":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.13,"graph_title":"Erg\u00e4nzend eventuell: Prozentzahl der st\u00e4dtischen Geb\u00e4ude mit PV-Belegung","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.13","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-13","indicator_name":"Erg\u00e4nzend eventuell: Prozentzahl der st\u00e4dtischen Geb\u00e4ude mit PV-Belegung"},"7-2":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.2,"graph_title":"Endenergieverbrauch G\u00f6ttingen nach Energietr\u00e4gern (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.2","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-02","indicator_name":"Endenergieverbrauch G\u00f6ttingen nach Energietr\u00e4gern (%)"},"17-2":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.2,"graph_title":"Schulpartnerschaften","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"17.2","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-02","indicator_name":"Schulpartnerschaften"},"7-8":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.8,"graph_title":"Anteil lokal erzeugter EE am Stromverbrauch (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.8","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-08","indicator_name":"Anteil lokal erzeugter EE am Stromverbrauch (%)"},"1-2":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.2,"graph_title":"SGB II-/SGB XII-Quote (%) G\u00f6ttingen","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"G\u00f6ttingen"},{"field":"Region","value":"Niedersachsen"}],"national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadtgebiet G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die SGB II-/SGB XII-Quote zeigt an, wie hoch die Hilfebed\u00fcrftigkeit innerhalb der Kommune ist und wie viele Menschen Gefahr laufen, von Armut betroffen zu sein. Eine hohe SGB II-/SGB XII-Quote f\u00fchrt zu Einschr\u00e4nkungen beim finanziellen Handlungsspielraum der Kommune, aufgrund derer andere wichtige Ausgaben und Investitionen zur\u00fcckgestellt werden m\u00fcssen. Noch schwerwiegender aber ist die Belastung f\u00fcr die Betroffenen selbst \u2013 sowohl in finanzieller, als auch in psychischer Hinsicht.\n","national_metadata_updated_date":"2024-12-19","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_name":"SGB II-/SGB XII-Quote (%) G\u00f6ttingen"},"7-14":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.14,"graph_title":"Balkonkraftwerke","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.14","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-14","indicator_name":"Balkonkraftwerke"},"5-2":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.2,"graph_title":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"5.2","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-02","indicator_name":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern (%)"},"10-2":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.2,"graph_title":"umgesetzte Projekte im Bereich Inklusion","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"10.2","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-02","indicator_name":"umgesetzte Projekte im Bereich Inklusion"},"11-8":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.8,"graph_title":"FAZ Erreichbarkeit verschiedene Stellen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.8","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-08","indicator_name":"FAZ Erreichbarkeit verschiedene Stellen"},"5-3":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.3,"graph_title":"Frauenanteil in Stadtrat, Gemeinderat bzw. Kreistag (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"5.3","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-03","indicator_name":"Frauenanteil in Stadtrat, Gemeinderat bzw. Kreistag (%)"},"6-3":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.3,"graph_title":"Trinkwasserqualit\u00e4t","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"6.3","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-03","indicator_name":"Trinkwasserqualit\u00e4t"},"13-1":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.1,"graph_title":"Index kommunaler Klimaschutz","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"13.1","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-01","indicator_name":"Index kommunaler Klimaschutz"},"4-3":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.3,"graph_title":"Teilnehmende Schulen am Projekt \"Klima-Grundschule\"","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-03","indicator_name":"Teilnehmende Schulen am Projekt \"Klima-Grundschule\""},"3-3":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.3,"graph_title":"Personal in Pflegeheimen (Vollzeit\u00e4quivalente je 1.000 Pflegebed\u00fcrftige)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Vollzeit\u00e4quivalente je 1.000 Pflegebed\u00fcrftige","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-18","target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-03","indicator_name":"Personal in Pflegeheimen (Vollzeit\u00e4quivalente je 1.000 Pflegebed\u00fcrftige)"},"11-11":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.11,"graph_title":"Ausgeliehene E-Lastenr\u00e4der Leila","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.11","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-11","indicator_name":"Ausgeliehene E-Lastenr\u00e4der Leila"},"11-2":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.2,"graph_title":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.2","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-02","indicator_name":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme (%)"},"15-4":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.4,"graph_title":"Naturschutzfl\u00e4chen (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"15.4","goal_number":"15","indicator_sort_order":"15-04","indicator_name":"Naturschutzfl\u00e4chen (%)"},"10-3":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.3,"graph_title":"Beschwerden der Antidiskiminierungsstelle","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-03","indicator_name":"Beschwerden der Antidiskiminierungsstelle"},"14-1":{"sdg_goal":14,"indicator_number":14.1,"graph_title":"Flie\u00dfgew\u00e4sserqualit\u00e4t","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"14.1","goal_number":"14","indicator_sort_order":"14-01","indicator_name":"Flie\u00dfgew\u00e4sserqualit\u00e4t"},"10-1":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.1,"graph_title":"Bev\u00f6lkerung Ausl\u00e4nder*innen Bev\u00f6lkerung mit Migrationshintergrund Anzahl Einb\u00fcrgerungen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"10.1","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-01","indicator_name":"Bev\u00f6lkerung Ausl\u00e4nder*innen Bev\u00f6lkerung mit Migrationshintergrund Anzahl Einb\u00fcrgerungen"},"12-3":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.3,"graph_title":"Entleihungen Stadtbibliothek (Bibliothek der Dinge)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"12.3","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-03","indicator_name":"Entleihungen Stadtbibliothek (Bibliothek der Dinge)"},"2-1":{"sdg_goal":2,"indicator_number":2.1,"graph_title":"Solidarische Landwirtschaften - Anzahl Stadtg\u00e4rten, Gemeinschaftsg\u00e4rten - Anzahl Initiativen im Bereich nachhaltiger Ern\u00e4hrung (mind.)","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"2.1","goal_number":"2","indicator_name":"Solidarische Landwirtschaften - Anzahl Stadtg\u00e4rten, Gemeinschaftsg\u00e4rten - Anzahl Initiativen im Bereich nachhaltiger Ern\u00e4hrung (mind.)"},"16-4":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.4,"graph_title":"Liquidit\u00e4tskredite (Euro je Einwohner:in)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Euro je Einwohner:in","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"16.4","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-04","indicator_name":"Liquidit\u00e4tskredite (Euro je Einwohner:in)"},"10-4":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.4,"graph_title":"Diversit\u00e4tsma\u00dfnahmen innerhalb der Verwaltung","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"10.4","goal_number":"10","indicator_sort_order":"10-04","indicator_name":"Diversit\u00e4tsma\u00dfnahmen innerhalb der Verwaltung"},"5-1":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.1,"graph_title":"Verh\u00e4ltnis der Besch\u00e4ftigungsquote von Frauen und M\u00e4nnern (%) G\u00f6ttingen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"5.1","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-01","indicator_name":"Verh\u00e4ltnis der Besch\u00e4ftigungsquote von Frauen und M\u00e4nnern (%) G\u00f6ttingen"},"12-2":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.2,"graph_title":"in kg umrechnen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"12.2","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-02","indicator_name":"in kg umrechnen"},"3-4":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.4,"graph_title":"Pflegeheimpl\u00e4tze","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-04","indicator_name":"Pflegeheimpl\u00e4tze"},"7-10":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.1,"graph_title":"Stromerzeugung aus PV: Anzahl PV-Anlagen im Stadtgebiet","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"kWp","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.10","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-10","indicator_name":"Stromerzeugung aus PV: Anzahl PV-Anlagen im Stadtgebiet"},"13-3":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.3,"graph_title":"THG-Emissionen Stadtgebiet gesamt (t/a)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"13.3","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-03","indicator_name":"THG-Emissionen Stadtgebiet gesamt (t/a)"},"6-1":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.1,"graph_title":"Abwasserbehandlung (%) G\u00f6ttingen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"6.1","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-01","indicator_name":"Abwasserbehandlung (%) G\u00f6ttingen"},"11-3":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.3,"graph_title":"Fl\u00e4chenneuinanspruchnahme (% und ha)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent und ha","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.3","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-03","indicator_name":"Fl\u00e4chenneuinanspruchnahme (% und ha)"},"16-5":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.5,"graph_title":"B\u00fcrgerbeteiligungsma\u00dfnahmen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"16.5","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-05","indicator_name":"B\u00fcrgerbeteiligungsma\u00dfnahmen"},"6-4":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.4,"graph_title":"Anzahl \u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche Trinkwasserspender (in-/outdoor)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"6.4","goal_number":"6","indicator_sort_order":"06-04","indicator_name":"Anzahl \u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche Trinkwasserspender (in-/outdoor)"},"1-3":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.3,"graph_title":"Kinderarmut (%) G\u00f6ttingen Altersarmut (%) G\u00f6ttingen","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadtgebiet G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator liefert Informationen \u00fcber das Ausma\u00df der Betroffenheit von Armut in ausgew\u00e4hlten Bev\u00f6lkerungsgruppen. Arm zu sein bedeutet nicht nur, dass die Mittel zum physischen \u00dcberleben fehlen, Armut ist auch mit sozialer Diskriminierung und ungleichen Bildungs- und Teilhabechancen verbunden. Somit kann hier auch von einer Verantwortung f\u00fcr ein gemeinsames Vorgehen gesprochen werden, um eine bessere Zukunft aller Generationen zu gew\u00e4hrleisten (Generationengerechtigkeit).\n","national_metadata_updated_date":"2024-12-19","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_name":"Kinderarmut (%) G\u00f6ttingen Altersarmut (%) G\u00f6ttingen"},"8-4":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.4,"graph_title":"EinpendlerInnen Berufseinpendler*innen (inkl. Auszubildende) Auspendler*innen Berufspendler-Saldo Pendlersaldo an der Bev\u00f6lkerung Gesamt (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"8.4","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-04","indicator_name":"EinpendlerInnen Berufseinpendler*innen (inkl. Auszubildende) Auspendler*innen Berufspendler-Saldo Pendlersaldo an der Bev\u00f6lkerung Gesamt (%)"},"16-1":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.1,"graph_title":"Straftaten (Straftaten je 1.000 Einwohner:innen) Anzahl rassistisch, antisemitisch, homophob, und rechtsextrem gepr\u00e4gter Vorf\u00e4lle (registrierte Straftaten und Diskriminierungsf\u00e4lle)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Straftaten je 1.000 Einwohner:innen","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_sort_order":"16-01","indicator_name":"Straftaten (Straftaten je 1.000 Einwohner:innen) Anzahl rassistisch, antisemitisch, homophob, und rechtsextrem gepr\u00e4gter Vorf\u00e4lle (registrierte Straftaten und Diskriminierungsf\u00e4lle)"},"11-10":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.1,"graph_title":"Fu\u00dfg\u00e4ngerzone, Spielstra\u00dfe","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.10","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-10","indicator_name":"Fu\u00dfg\u00e4ngerzone, Spielstra\u00dfe"},"17-1":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.1,"graph_title":"Partnerschaft in L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"17.1","goal_number":"17","indicator_sort_order":"17-01","indicator_name":"Partnerschaft in L\u00e4ndern des globalen S\u00fcdens"},"2-3":{"sdg_goal":2,"indicator_number":2.2,"graph_title":"Kleing\u00e4rten und Grabeland (Fl\u00e4che in m\u00b2)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Fl\u00e4che in m\u00b2","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"2.3","goal_number":"2","indicator_sort_order":"02-03","indicator_name":"Kleing\u00e4rten und Grabeland (Fl\u00e4che in m\u00b2)"},"13-6":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.6,"graph_title":"THG-Emissionen der Geb\u00e4ude (HH nach Energietr\u00e4gern)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"13.6","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-06","indicator_name":"THG-Emissionen der Geb\u00e4ude (HH nach Energietr\u00e4gern)"},"7-11":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.11,"graph_title":"Anzahl PV-Anlagen auf st\u00e4dtischen D\u00e4chern (Stadt und st\u00e4dt. Gesellschaften)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.11","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-11","indicator_name":"Anzahl PV-Anlagen auf st\u00e4dtischen D\u00e4chern (Stadt und st\u00e4dt. Gesellschaften)"},"7-12":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.12,"graph_title":"PV-Anlagen: installierte Leistung gesamt auf st\u00e4dtischen D\u00e4chern (kWp)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.12","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-12","indicator_name":"PV-Anlagen: installierte Leistung gesamt auf st\u00e4dtischen D\u00e4chern (kWp)"},"12-1":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.1,"graph_title":"Abfallmenge (H\u00e4uslicher Abfall und Recycling)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Kg","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"12.1","goal_number":"12","indicator_sort_order":"12-01","indicator_name":"Abfallmenge (H\u00e4uslicher Abfall und Recycling)"},"8-5":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.5,"graph_title":"Gemeinwohl\u00f6konomie: zertifizierte Unternehmen davon kommunale Betriebe","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-05","indicator_name":"Gemeinwohl\u00f6konomie: zertifizierte Unternehmen davon kommunale Betriebe"},"3-5":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.5,"graph_title":"Luftschadstoffbelastung","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"3.5","goal_number":"3","indicator_sort_order":"03-05","indicator_name":"Luftschadstoffbelastung"},"8-1":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.1,"graph_title":"Langzeitarbeitslosenquote (%) G\u00f6ttingen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"8.1","goal_number":"8","indicator_sort_order":"08-01","indicator_name":"Langzeitarbeitslosenquote (%) G\u00f6ttingen"},"5-5":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.5,"graph_title":"Unter 3-J\u00e4hrige in Tageseinrichtungen (%) G\u00f6ttingen","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"5.5","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-05","indicator_name":"Unter 3-J\u00e4hrige in Tageseinrichtungen (%) G\u00f6ttingen"},"1-1":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.1,"graph_title":"Empf\u00e4nger*innen von Sozialleistungen - alle Hilfearten","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Empf\u00e4nger*innen","national_geographical_coverage":"Stadtgebiet G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"G\u00d6SIS 030.10-Stadt G\u00f6ttingen: Empf\u00e4nger-innen nach Altersjahren und Hilfearten","source_earliest_available_1":1994,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Empf\u00e4nger*innen von Sozialleistungen in allen Altersgruppen. Die betrachteten Hilfearten umfassen Hilfe zum Lebensunterhalt (HLU), Grundsicherung, Arbeitslosengeld II/B\u00fcrgergeld sowie Asyl.  \n","national_metadata_updated_date":"2024-12-11","national_data_updated_date":"2024-12-02","target_number":"1.1","goal_number":"1","indicator_name":"Empf\u00e4nger-innen von Sozialleistungen - Hilfearten"},"13-4":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.4,"graph_title":"THG-Emissionen nach Sektoren (%)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"13.4","goal_number":"13","indicator_sort_order":"13-04","indicator_name":"THG-Emissionen nach Sektoren (%)"},"4-2":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.2,"graph_title":"Studierendenzahlen in G\u00f6ttingen (Entwicklung nach Jahren)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Entwicklung nach Jahren","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-12-19","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-02","indicator_name":"Studierendenzahlen in G\u00f6ttingen (Entwicklung nach Jahren)"},"11-13":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.13,"graph_title":"inkl. Anzahl E-Autos","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"11.13","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-13","indicator_name":"inkl. Anzahl E-Autos"},"4-4":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.4,"graph_title":"umgesetzte Projekttage mit Nachhaltigkeitsschwerpunkt","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_sort_order":"04-04","indicator_name":"umgesetzte Projekttage mit Nachhaltigkeitsschwerpunkt"},"7-16":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.16,"graph_title":"installierte Speicherkapazit\u00e4t","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","national_data_updated_date":"2024-11-30","target_number":"7.16","goal_number":"7","indicator_sort_order":"07-16","indicator_name":"installierte Speicherkapazit\u00e4t"},"5-8":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.8,"graph_title":"global_indicators.5-8-title","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","national_geographical_coverage":"G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","target_number":"5.8","goal_number":"5","indicator_sort_order":"05-08","indicator_name":"global_indicators.5-8-title"},"11-1":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.1,"graph_title":"Wohnfl\u00e4che pro Person (m\u00b2)","ndicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"m\u00b2","national_geographical_coverage":"Stadt G\u00f6ttingen","SOURCE_TYPE":"Stadt G\u00f6ttingen","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2024-11-29","target_number":"11.1","goal_number":"11","indicator_sort_order":"11-01","indicator_name":"Wohnfl\u00e4che pro Person (m\u00b2)"}}