{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2023,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2023,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2023],"Art der Initiative":["\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tSolidarische Landwirtschaften","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tStadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten"," Stadtg\u00e4rten und Gemeinschaftsg\u00e4rten","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung","\tInititativen im Bereich nachhaltige Ern\u00e4hrung"],"Value":["\t1","\t1","\t1","\t1","\t1","\t1","\t1","\t2","\t2","\t3","\t3","\t4","\t5","\t","\t1","\t1","\t1","\t2","\t2","\t2","\t3","\t3","\t3","\t4","\t5","\t6","\t6",null," \t1","\t1"," \t1"," \t1"," \t1"," \t2"," \t3"," \t3"," \t5"," \t5"," \t7"," \t7"," \t7"," \t"]},"edges":[]}