{"data":{"Year":[2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024,2024],"Art":["\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaften in regionalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen","\tMitgliedschaft in bundesweiten und internationalen B\u00fcndnissen"],"Value":["\tAGFK-Niedersachsen Region Hannover","\tEnergieagentur Region G\u00f6ttingen e.V.","\tGesundheitsregion G\u00f6ttingen e.V.","\tLandschaftspflegeverband Landkreis G\u00f6ttingen e.V.","\tLandschaftsverband S\u00fcdniedersachsen e.V.","\tLeineverband","\tNordwestdeutscher Forstverein","\tS\u00fcdniedersachsenstiftung","\tSchutzgemeinschaft Deutscher Wald Landesgemeinschaft Niedersachsen e.V.","\tSNIC \u2013 S\u00fcdniedersachsen Innovationscampus","\tFachkr\u00e4fteb\u00fcndnis","\tArbeitsgemeinschaft naturgem\u00e4\u00dfe Waldwirtschaft","\tB\u00fcndnis \u201eSt\u00e4dte Sicherer H\u00e4fen\u201c","\tBundesverband Geb\u00e4udeGr\u00fcn e.V.","\tCharta der Vielfalt e.V.","\tKlima-B\u00fcndnis der europ\u00e4ischen St\u00e4dte mit indigenen V\u00f6lkern der Regenw\u00e4lder \u2013 Alianza del Clima e.V.","\tKonvent der B\u00fcrgermeister f\u00fcr Klima und Energie","\tMayors for Peace","\tMusterresolution \u201e2030-Agenda f\u00fcr nachhaltige Entwicklung: Nachhaltigkeit auf kommunaler Ebene mitgestalten\u201c","  Kommunen f\u00fcr biologische Vielfalt e.V."]},"edges":[]}